巴士司機遇堵路獲放行隨即報警篤灰 少年認罪還柙候判

自去年太子港鐵831事件後，每月的最後一天均有大小紀念抗爭活動。今年1月31日凌晨，多名年輕人在大圍秦石邨外堵路。其間有巴士駛至，獲青年移走雜物放行，司機事後卻停車報警「篤灰」，警方接報到場拘捕多人。當中一名15歲少年今日承認在公眾地方造成阻礙及縱火兩罪，還柙候判。

案情指今年1月31日凌晨4時許，一輛無載客的九巴46X線巴士行經大圍車公廟路秦石邨對開，司機發現有5名身穿黑衣的戴口罩青年以膠欄、雪糕筒及卡板等雜物，在4條往九龍方向的行車線上堵路，又於手推車上放置紙皮等雜物點火燃燒。當巴士駛至現場時，獲青年移走兩線雜物放行。

惟當巴士通過後，司機停車報警「篤灰」。警方接報後到場，分別截獲四人，並以縱火罪名拘捕被告。警誡下被告承認曾堵路，但否認參與縱火，指「我睇水啫」。警方於被告身上搜出兩個火機及口罩。

正道的光，照在了大地上

慘
我都係果句
巴士司機一定有黃
的士司機一定有黃

但基本係香港做得司機呢種低賤職業
起碼八成係藍
由其係的士狗 小巴狗 同埋貨車狗

黃係極少數

巴士都無得搭